%@metapost:milieu.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\[\includegraphics{milieu-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Reproduis le triangle $ABC$ ci-dessus en t'aidant d'une feuille de calque.
\item Marque les points:
\par
\begin{center}
$\bullet$ $I$, milieu de $[AB]$ \kern1cm $\bullet$ $J$, milieu de $[BC]$\kern1cm  $\bullet$ $K$, milieu de $[AC]$.
\end{center}
\item Trace le triangle $IJK$.
\item Réalise le même travail dans les triangles $AIK$, $IBJ$ et $KJC$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur la notion du {\em milieu d'un segment}.